中美對決 美軍方四大動作緊逼中共

針鋒相對，中共剛發國防白皮書， 美艦穿行台海。圖為美軍導彈巡洋艦「安提坦號」（USS Antietam）。（NOEL CELIS/AFP/Getty Images）

姜望潮報道

2019年08月06日

中美全面對抗，軍事對峙同步升級。中共發佈國防白皮書當天，美國軍艦高調穿過台灣海峽。美國正式退出美俄《中導條約》後，新任國防部長隨即表態稱考慮很快在亞洲部署中程導彈。五角大樓還表示，必要時美軍能同時對抗伊朗和中共。中美對抗升級之際，五角大樓清退在中國有親屬的美國大兵，引發外界猜測。
8月3日，正在悉尼訪問新任美國防長馬克·埃斯帕（Mark Esper）被隨行記者問及他是否考慮在亞洲部署陸基中程導彈導彈時，他說，「是的，我會願意的。」有記者問，是否已有部署中程導彈的時間表，埃斯帕回答，「我會願意在數月內……不過，這些事情所需要的時間會比你期待的更長些」。

美新任防長： 擬在亞洲部署中程導彈

8月2日，美國正式退出美俄《中導條約》。當天， 美國一名高層人士指出，部署此類導彈需要多年。預計未來數周內，五角大樓將試驗陸基巡航導彈；今年11月將試射中程彈道導彈。兩項試驗均使用常規彈頭，而非核彈頭。
美國和前蘇聯於1987年簽署的《中導條約》全面禁止生產、部署、使用射程在500至5,500公里之間的陸基彈道導彈和巡航導彈。
多年來，美國官員一直警告說，面對中共在陸基導彈領域的巨大進展，美國已處於落後態勢，而囿於美俄之間的這一條約，五角大樓礙難競爭。

埃斯帕說，中國的導彈80%以上射程都在550公里到5,500公里之間。他說：「我們也想發展同樣的能力，（中共）不應感到吃驚。」
在談到亞太地區局勢時，埃斯帕說，他未看到正出現軍備競賽。美國正在採取積極措施發展軍力，從而保護歐洲以及亞太地區。他表示，在未作出決定前，美國理論上可以在關島這樣的地方部署易於隱蔽的車載常規導彈。
埃斯帕沒有說明，他考慮在亞洲的甚麼地方部署導彈。不過，預期他將在此次亞洲之行中，會晤該地區多名領導人。

美防長：中共破壞印太地區穩定

美國國防部長埃斯帕8月3日抵達澳洲，與國務卿蓬佩奧一起參加與澳方8月4日舉行的二加二會談。美澳兩國表示要加強反擊中國（中共）在太平洋地區的活動。美國及其西方盟國擔憂中共利用其對資源豐富的太平洋島國，進行援助來獲取更大的影響力。
美國國務卿蓬佩奧8月2日在曼谷批評中國「數十年來的惡劣行為」阻礙了自由貿易，給全球經濟帶來負面影響。在蓬佩奧發言不久前，特朗普總統於8月1日宣佈，從9月1日起對價值3,000億中國商品加徵10%的關稅。蓬佩奧說：「幾十年來，中國一直在貿易問題上佔便宜......現在是該讓它停止的時候了。特朗普總統說：『我們要解決這個問題，而解決它需要決心。』」
埃斯帕8月4日在澳洲悉尼表示，中國（中共）破壞印太地區的穩定。他指責北京掠奪性經濟，知識產權盜竊和把「全球公地武器化」的行為。
埃斯帕在與澳洲國防部長舉行安全論壇後的聯合記者會上說，「我們堅信，任何一個國家都不可以或不應當支配印太地區。我們將與盟國和夥伴國合作，處理該地區緊迫的安全需求。」他說，當任何一個國家以犧牲他人為代價，為自己的利益企圖重塑該地區之際，美國不會袖手旁觀。
他說：「我們還堅決反對中國令人不安的咄咄逼人的行為方式與破壞穩定的行為，這包括把全球公地武器化，利用掠奪性經濟和債務達成主權交易，以及推動以國家支持的盜竊其它國家知識產權的行為。」
路透社分析說，中共在有爭議的南中國海上修建人工島嶼，並在上面部署軍事設施等設備的行動令該地區緊張不安。每年有大約3.4萬億美元的貨品，通過那片被中國稱為「南海」的海域。

清退中國有親屬美國大兵

中美對抗升級之際，美國五角大樓（圖）清退在中國有親屬的美國大兵，引發外界猜測。（Ken Hammond / Courtesty of the U.S. Air Force / Getty Images）

據美國之音報道，在過去的一個月，五角大樓將兩名徵收入伍的中國籍士兵開除，原因是因為無法通過安全審查而被迫離開軍隊。很多人被開除的原因是他們有外國聯繫。
「有一名年輕人被告知他不適合服役，因為他的爺爺曾經是解放軍」，這名陸軍士兵的代理律師瑪格麗特·斯托克（Margret Stock） 告訴美國之音說，「他的爺爺在他出生之前就去世了」。
她說，另一名她代理的年輕軍人，被開除出軍隊的原因是，他的爺爺曾經因為在國民黨軍隊中任職而被中共虐待。
這些外國籍士兵是通過一個已經被停止的國防部特別計劃徵召入伍的。此前，國防部認為招收具有特別醫療技能和語言技能的外國人，才符合美國軍隊的需要，這個特別的項目應運而生。
此後這項計劃一直吸引著有興趣的外國人員進入美軍。2016年9月，美國政府要求對已經通過MAVNI項目的人員，進行背景調查，與此同時，由於安全考慮和間諜隱患，這個項目被叫停......

大紀元全文:

Sir, this way! Hong Kong people welcome the great American soldiers!

文宣方向: 求美國介入

五大訴求
香港自治
真雙普選
支持前線
整肅警隊
拒絕大台

大紀元打下飛機好了

都係既

但佢陳述果d美軍舉動又係事實

推

大家唱定美金交保護費啦

老美中程彈導導彈好似得返潘興

簽條約後一直再無中程彈導導彈服役

睇黎又有新玩具

對香港新領事好期待

歡迎美帝在港設中程導彈 HKers welcome the US to deploy a missile in HK

大家快d推到畀美國睇到啦

岩呀

Sir
This way

去佢領事館fb留言 佢地真係會睇

一齊去

五大訴求，香港自治，真雙普選

承認吧，夢中已沒法治，戰場只講力量

香港護旗手做到嘢喎!!!!!

五角大樓清退在中國有親屬的美國大兵

好多食大陸妹架孿喎